---
title: >-
    بخش ۱۵۰ - جواب گفتن امیر مر آن شفیعان را و همسایگان زاهد را کی گستاخی چرا کرد و سبوی ما را چرا شکست من درین باب شفاعت قبول نخواهم کرد کی سوگند خورده‌ام کی سزای او را بدهم
---
# بخش ۱۵۰ - جواب گفتن امیر مر آن شفیعان را و همسایگان زاهد را کی گستاخی چرا کرد و سبوی ما را چرا شکست من درین باب شفاعت قبول نخواهم کرد کی سوگند خورده‌ام کی سزای او را بدهم

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>میر گفت او کیست کو سنگی زند</p></div>
<div class="m2"><p>بر سبوی ما سبو را بشکند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون گذر سازد ز کویم شیر نر</p></div>
<div class="m2"><p>ترس ترسان بگذرد با صد حذر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بندهٔ ما را چرا آزرد دل</p></div>
<div class="m2"><p>کرد ما را پیش مهمانان خجل</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شربتی که به ز خون اوست ریخت</p></div>
<div class="m2"><p>این زمان هم‌چون زنان از ما گریخت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>لیک جان از دست من او کی برد</p></div>
<div class="m2"><p>گیر هم‌چون مرغ بالا بر پرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تیر قهر خویش بر پرش زنم</p></div>
<div class="m2"><p>پر و بال مردریگش بر کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر رود در سنگ سخت از کوششم</p></div>
<div class="m2"><p>از دل سنگش کنون بیرون کشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>من برانم بر تن او ضربتی</p></div>
<div class="m2"><p>که بود قوادکان را عبرتی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>با همه سالوس با ما نیز هم</p></div>
<div class="m2"><p>داد او و صد چو او این دم دهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>خشم خون‌خوارش شده بد سرکشی</p></div>
<div class="m2"><p>از دهانش می بر آمد آتشی</p></div></div>